%@P:exocorcp
%@Auteur: Thierry Gauvin\par
\begin{myenumerate}
\item Tester les égalités suivantes pour $x=4$, $x=1$ et $x=2,5$ :\par
\begin{tabular}{p{4,5cm}p{4,5cm}p{4,5cm}}
$7x-5=31-2x$ & $6(x-2)=3x-9$ & $\dfrac{x+3}2=x+\dfrac14$ \\
&&\\
\end{tabular}
\item Tester les égalités suivantes pour $x=1$ et $y=2,5$ :\par
\begin{tabular}{p{4.5cm}p{4.5cm}p{4.5cm}}
$\dfrac{4x-18}7=2y+2$ &$x\times x+1=y-4$ &$2x+y=40-2x$ \\
&&\\
\end{tabular}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item Tester les égalités suivantes pour $x=4$, $x=1$ et $x=2,5$ :\par
\begin{tabular}{p{6cm}p{6cm}p{6cm}}
$7x-5=31-2x$ & $6(x-2)=3x-9$ & $\dfrac{x+3}{2}=x+\dfrac{1}{4}$ \\
$\bullet$ Pour $x=4$ on a : &&\\
$7\times 4 - 5=28-5=23 $& $6(4-2)=6\times2=12$ & $\dfrac{4+3}{2}=\dfrac{7}{2}=3,5$ \\
$31-2\times 4=31-8=23 $& $3\times4-9=12-9=3$ & $4+\dfrac{1}{4}=4+0,25=4,25$ \\
Donc $x=4$ vérifie l'égalité. & Donc $x=4$ ne vérifie pas l'égalité. & Donc $x=4$ ne vérifie pas l'égalité. \\
$\bullet$ Pour $x=1$ on a : &&\\
$7\times 1 - 5=7-5=2 $& $6(1-2)=6\times(-1)=-6$ & $\dfrac{1+3}{2}=\dfrac{4}{2}=2$ \\
$31-2\times 1=31-2=29 $& $3\times1-9=3-9=-6$ & $1+\dfrac{1}{4}=1+0,25=1,25$ \\
Donc $x=1$ ne vérifie pas l'égalité. & Donc $x=1$ vérifie l'égalité. & Donc $x=1$ ne vérifie pas l'égalité. \\
$\bullet$ Pour $x=2,5$ on a : &&\\
$7\times 2,5 - 5=17,5-5=12,5 $& $6(2,5-2)=6\times0,5=3$ & $\dfrac{2,5+3}{2}=\dfrac{5,5}{2}=2,75$ \\
$31-2\times 2,5=31-5=26 $& $3\times2,5-9=7,5-9=-1,5$ & $2,5+\dfrac{1}{4}=2,5+0,25=2,75$ \\
Donc $x=2,5$ ne vérifie pas l'égalité. & Donc $x=2,5$ ne vérifie pas l'égalité. & Donc $x=2,5$ vérifie l'égalité.\\
\end{tabular}
\vspace{1cm}
\item Tester les égalités suivantes pour $x=1$ et $y=2,5$ :\par
\begin{tabular}{p{6.cm}p{6cm}p{6cm}}
$\dfrac{4x-18}{7}=2y+2$ &$x\times x+1=y-4$ &$2x+y=40-2x$ \\
$\dfrac{4\times 1-18}{7}=\dfrac{4-18}{7}=\dfrac{-14}{7}=-2$&$1\times 1+1=1+1=2$&$2\times 1+2,5=2+2,5=4,5$\\
$2\times 2,5+2=5+2=7$&$2,5-4=-1,5$&$40-2\times 2,5=40-5=35$ \\
Donc l'égalité n'est pas vérifiée. & Donc l'égalité n'est pas vérifiée. & Donc l'égalité n'est pas vérifiée.\\
\end{tabular}
\end{myenumerate}